打工仔月入4萬有幾難？要上車買樓更加難

[

大專生定義係咩？

HD算？ive算？Asso算？

1年半前U grad(八大）

月入24k（trainee位入）

身邊同年grad朋友都20k以上，grad左4-5年（大約27-29歲既師兄姐已經30k up

好多時都係好果D比你知，搵得少果班唔會點出聲，所以大家都以為個個好好景。

巴打我自已搵24k....老實講唔覺好...都係夠食夠洗有少少錢儲下，不過你話大專生好差，我就有啲擬問係咩定義且。而家有錢真係唔驚無degree，珠海，恒管，top up degree, 睇片degree都有。

但將果啲degree or even asso攪埋黎講大專生差，咁就無乜參考性

乜咁少

咩係睇片degree

all round大學生中位數都係三萬鬆d
後生果輩仲少 一年出最多係文科生商科生

得萬1?
Ive fg都25k

且係Ou果啲遠距課程

識3大果班 30好似都係30K 左右。 所以呢個統計都好似唔係差太多。

呢個係現時計算，十年後會拉得仲低。大量全球電腦雲端計算化會影響高薪文員。唔計通脹。

其實都幾睇際遇
我台灣垃圾Degree + 8大 master
25歲先做第一份工12K
27歲唔小心碌左入Ibank
底薪雖然得19K 但年終BONUS平均有6個月以上
計返都有28.5K / M
用左2年半時間加左150% (我認我係有少少-6)
雖然都係未夠連登FG標準
不過都係想同大家講第一份工低係好正常
當你有返D經驗又吹得兩咀先可以壓得住D八婆HR
往後幾年可以自然加得好快

前年港股大時代 通行都係舊年派6個月 你咩部門咁串可以穩定咁6個月 但得19K (ANALYST PROGRAM果D FG衰極都二萬幾)

你第一份工做咩

contract位